% Pour afficher une zone pour les noms des joueurs et un tampon de niveau
% #1 --> optionnel pour indiquer le niveau, par défaut à "Dès la ..."

\newcommand{\nomsPQuatre}[1][{Dès la \dots{}}]{
  \tampon{2,27}{red}{red}{#1}  
  \begin{alignat*}{2}
    &\textsc{\textbf{Nom du 1\ier{} joueur}}&&\makebox[0.4\linewidth]{ \textbf{:} \dotfill}\\
    & &&\\
    &\textsc{\textbf{Nom du 2\ieme{} joueur}}&&\makebox[0.4\linewidth]{ \textbf{:} \dotfill}\\
  \end{alignat*}
}

% Pour factoriser les règles sur chaque plateau
% #1 --> texte optionnel par défaut "calculs"
% #2 --> consigne
% #3 --> nombre de cases du jeu
\newcommand{\reglesPQuatre}[3][calculs]{  
  \subsection{But du jeu}
    Aligner 4 réponses horizontalement, verticalement ou en diagonale.
  \subsection{Départ}
    Chaque joueur prend un stylo de couleur différente.
    
    Le plus jeune joueur commence la partie.
  \subsection{Règles}
  \begin{itemize}
    \item[$\leadsto$] Le jeu consiste à \textbf{#2}.
    \item[$\leadsto$] Le jeu se compose de $\mathbf{#3}$ #1.
    \item[$\leadsto$] À tour de rôle chaque joueur choisit une case, puis y écrit sa réponse.
    \item[$\leadsto$] Il faut compléter les cases en commençant par celles du bas.
    \item[$\leadsto$] Le joueur qui s'aperçoit de l'erreur de l'autre joueur raye la réponse sur le plateau, libérant ainsi la case.
  \end{itemize}
}

\newcommand{\myPQuatreColor}{LightGrey}